立會教科書小組明首開會 梁耀忠任主持選主席 網民促按內會做法拖延選舉

新民黨容海恩去年於立法會教育事務委員會，動議成立小組委員會，研究幼稚園、中小學教科書及教材編製，以監察教材的編製審查。委員會明日（28 日）舉行首次會議，將由街工梁耀忠主持主席選舉。網上有聲音要求梁耀忠參考內會做法，拖延選舉及小組運作，避免教材受審查及有教師被批鬥；梁耀忠則說暫時未有計劃，會先諮詢其他議員意見。

立法會研究幼稚園、中小學教科書及教材編製小組委員會明日將舉行首次會議，並由委員會委員中最資深議員梁耀忠主持主席選舉，第二資深的議員則為建制派石禮謙。有網民要求梁耀忠參考內會做法般主持會議，拖延進行主席選舉。

梁耀忠：暫未有計劃

梁耀忠曾於四年前臨時放棄主持立法會主席選舉，由石禮謙接手，最終梁君彥當選主席。梁的做法則一直備受網民批評，他曾為主持會議做得不好而鞠躬致歉。對於今次會否參考內會做法拖延選舉，梁耀忠今回覆《立場》查詢時說未有計劃，「要問咗其他議員先知」。

民主派教育界議員葉建源則認為未必需要內會的做法，他解釋教科書小組不是「大戰場」，功能只是就某些議員給予建議，會期亦只有兩個多月，質疑建制派只是「做個姿態出嚟關注，唔會做到啲咩」。

42 名建制派立法會議員今日聯署，稱近日法庭審理涉嫌謀殺或製造炸彈等案件中，看到不少青少年參與，感到「錯愕、痛心疾首」，譴責民主派議員美化及縱容暴力。新民黨主席葉劉淑儀今日見記者時曾稱，中小學少數老師、大學講師、補習社等有機會接觸青少年的人，亦要負責。她指補習教材很見內容挑起仇恨，「刻意貶損國家」，令青年人對社會不滿，值得譴責。葉劉淑儀為幼稚園、中小學教科書及教材編製小組委員會委員之一。

邊個喺下面串梁耀忠嘅就係分化五毛黑警鬼